\documentclass{opaper}

\newcommand{\amet}{A_\text{мет}}
\newcommand{\intni}{\int\limits_{N}^{\infty}}
\newcommand{\dn}{\:dn}
\newcommand{\aan}{A_{a_n^*}}
\newcommand{\limni}{\lim_{n\rightarrow\infty}}
\newcommand{\iabs}[1]{\Biggl|\ #1\ \Biggr|}

\begin{document}
  \m{КН-303 / ЗАХАР БРЕВНЯКОВ / ЛАБОРАТОРНАЯ РАБОТА №6}
  \bigskip\s{}
  
  $N = 4;\ №1,\ (b),\ (e).$
  
  Задание: решить краевую задачу при $\al = 0.7 + 0.1N$ на отрезке $[0,5]$ методом стрельбы и методом
  прогонки. Уравнение и краевые условия:
  \fl {
    y'' = y+2\al+\al x^2 (x-1)
    \nl b)\ y'(0) = -6\al - 1
    \nl e)\ y(5) = e^5 + 2^{-5} - 130\al
  }

  Решение задачи Коши в методе стрельбы: М. Рунге-Кутты 3-го пор.
  \\Решение нелин. уравн. в методе стрельбы: Метод Ньютона

  Результаты представить в виде отчета, в котором должно быть аналитически найдено точное решение
  заданного уравнения, представлены графики точного решения и
  приближенных решений, полученных заданными методами при разных шагах (достаточно взять 2 разных шага).
  Приближенные решения выводить на одном графике с точным.
  
  Сравнить какой метод быстрее сходится, объяснить почему.
  
  Описать методы решения: для метода стрельбы выписать его алгоритм с заданной комбинацией
  методов решения задач Коши и нелинейного уравнения, указать каким выбрано начальное
  приближение для параметра µ, по какому условию организован выход из цикла уточнения $\mu$ и каким он
  получился после всех итераций (число итераций также указать);
  в описании метода прогонки привести матрицу системы к трехдиагональному виду,
  проверить условия диагонального преобладания, вывести формулы метода прогонки,
  указать порядок аппроксимации системы.
  
  Решение:
  
  \fl {
    \al = 0.7 + 0.1N = 0.7 + 0.1 \cdot 4 = 1.1
    \mnl y'' = y+2\al+\al x^2 (x-1) = y + 2.2 + 1.1\cdot x^2(x-1)
    \nl y'(0) = -6\al - 1 = -6.6 - 1 = -7.6
    \nl y(5) = e^5 + 2e^{-5} - 130\al = e^5 + 2e^{-5} - 143
  }
  \fl {
    y'' = y + 1.1\cdot x^2(x-1) + 2.2
    \nl y'(0) = -7.6
    \nl y(5) = e^5 + 2e^{-5} - 143
  }
  
  // TODO // РЕШИТЬ АНАЛИТИЧЕСКИ //\later\fl {
    \sys {
      z = y'
      \\z' = y + 1.1\cdot x^2(x-1) + 2.2
      \\y(0) = \mu
      \\z(0) = -7.6
    }
  }
\end{document}
